男子失身份證被冒簽名 四賊轉賬570萬買金 另提走19.5萬 警發相通緝疑人

男子失身份證被冒簽名 四賊轉賬570萬買金
另提走19.5萬 警發相通緝疑人

38.8K
要聞

【本報訊】一名61歲男子疑不知被人偷去身份證，「騙徒四人組」其中一人假扮事主到銀行先後提款19.5萬元，再轉賬570萬元到油麻地一間金行購買17公斤金條。消息稱，由於騙徒貌似事主且年齡相若，加上簽名幾可亂真，警方不排除主腦是熟人，但追查大半年無果，昨發佈4名騙徒的閉路電視相片，呼籲市民協助緝捕。

記者：熊翠蘭 黃祺文

遭騙徒盜用身份證且偷去589.5萬元存款的男事主61歲，他看過騙徒相片後，聲稱不認識疑犯。4名騙徒其中假扮事主的疑犯年約50至55歲，操本地話，案發時戴眼鏡，身穿白色外套、深色長褲，並攜有一個黑色背包。

事主6日後才發現

消息稱，估計事主去年中遺失身份證，但是意外丟失抑或被人蓄意偷去仍待查，但從騙徒知悉事主的銀行戶口號碼及知其簽名樣式，相信騙徒早有預謀，且對事主有一定認識。事主失去身份證後一直沒有察覺，直至去年6月20日，他發現銀行戶口少了近600萬元，向銀行查詢始知6日前有人用其身份證及冒其簽名，從一間銀行的兩間分行提款及轉賬盜走巨款，這時他才發現自己遺失身份證，於是立即報警。

警方接報追查，發現轉賬巨款去了油麻地一間金行的戶口，翻看銀行及金行的閉路電視追查後，相信騙徒涉及4人，其中假扮事主的騙徒於去年6月13日下午，先到皇后大道中一間銀行提取6萬元，疑是先試探能否瞞過銀行職員，發現可順利提款及知悉戶口還有巨額存款後，翌日上午再到油麻地一間金行訂購17條一公斤重的金條，再到附近彌敦道一間銀行冒認事主提取13.5萬元，跟着要求銀行轉賬570萬元到金行戶口，然後於下午返回金行提取17條金條，其間，3名同黨在銀行及金行內外把風。

消息稱，騙徒要求轉賬巨款時，銀行職員曾向對方了解轉賬用途，並比對簽名。警方將案件列作「以欺騙手段取得財產」及「使用他人身份證」，由中區警區重案組跟進。
探員追查10個月無進展，昨發出騙徒相片，呼籲市民如有資料提供，致電3660 1181或5542 5142與警方聯絡。據悉涉案是一間中資銀行。中國銀行回覆傳媒表示，對警方正調查個案不作評論。

2015年12月，家住半山梅道的52歲姓張女子，身份證疑被偷去，其後騙徒安排一名樣貌與其相若的「替身」持其身份證到三間銀行冒其簽名，先後提款及轉賬盜去事主共808萬元存款。

金管局就事件回應，指鑑於早前發生涉及冒認他人身份盜用存款的個案，金管局去年8月已再次提醒銀行應小心核實客戶的身份，才為他們開立戶口或辦理交易。並稱由於警方仍在調查中，暫不評論個別個案。

防被冒認提款自保貼士

‧切勿向他人披露個人資料
‧設定戶口每日交易限額
‧設定當戶口交易達某個金額，銀行需通知存戶
‧不同戶口用不同簽名樣式
‧勿將全部財產存於一個戶口
‧定期重設網上銀行及提款卡密碼

資料來源：前香港銀行業僱員協會總幹事陳勇華

相關新聞

銀行仍靠睇樣對簽名 專家轟落後

要聞 5小時前

疑犯2都唔知點認

米7 4人組

邊間銀行

銀行系統好撚落後 自己永遠攞唔到錢，搵人拎仲易
打電話又係，講個地址就當係本人

‧設定戶口每日交易限額
‧設定當戶口交易達某個金額，銀行需通知存戶
‧不同戶口用不同簽名樣式

呢3個方法,如果係今次件事,跟本冇用,個賊拎左身份証,仲簽埋名,銀行都以為個賊係事主真身
事主真身係可以改頭兩項
第三個方法直情ON9,攪攪下,邊間銀行用邊個簽名都唔會記得

會唔會自演? 簽名都知既得自己友
佢想查銀行既通緝系統?

邊間銀行咁on9

平時拎少少錢審犯咁

嘩 咁嗰八百萬咪基本囉唔返囉？

羅生門

咁無左果570萬係咪銀行賠番比事主？話哂係銀行失職，亂咁比左d錢人

有五百幾萬應該已經係priority banking or equivalent 拉 個職員都可以咁on9

唔係 首先係個事主唔小心遺失左身分證先
如果銀行職員係跟足程序係無得賠unless 搵翻個筆錢

睇怕都要，
核對過程擺明有問題

TouchID?

張示意圖擺明畫緊疑犯一

無野了 無睇內文 自隊一打

有無專家出黎講解下

中銀